Diese Komponente enthält die Klassen \enquote{ShortestPathProcessor}, \enquote{RoundtripProcessor} und \enquote{OptimizeRouteProcessor}.

\subsection{Klasse: ShortestPathProcessor}
	Diese Klasse stellt Funktionalität bereit, um den kürzesten Weg zwischen zwei Coordinates zu berechen.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{getInstance(Graph):ShortestPathProcessor}] Initialisiert der Klasse mit einem Graph-Objekt und Rückgabe einer ShortestPathProcessor-Instanz.
		\itnl[computeShortestPath(Coordinate, Coordinate): RouteInfo] Berechnen einer kürzesten Route auf dem Graphen mit Hilfe des Dijkstra-Algorithmus.
	\end{description}

\subsection{Klasse: RoundtripProcessor}
	Diese Klasse stellt Funktionalität bereit, die einen Roundtrip ausgehend von einer gegebenen Coordinate und unter Berücksichtigung einer Liste von Kategorien, die der zu berechnende Rundkurs maximal erfüllen soll, sowie einer Länge, berechnet.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{getInstance(Graph):RoundtripProcessor}] Initialisieren der Klasse mit einem Graph-Objekt und Rückgabe einer RoundtripProcessor-Instanz.
		\itnl[computeRoundtrip(Coordinate, int length, int profile):RouteInfo] Berechnet einen Roundtrip ausgehend von einer Coordinate, der Angabe zur Länge des Roundtrips sowie zum einem gegebenen Profil, welches eine spezifische Konfiguration von Categorys repräsentiert.
	\end{description}

\subsection{Klasse: OptimizeRouteProcessor}
	Diese Klasse optimiert die Reihenfolge der Waypoints einer gegebenen Route.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{getInstance(ShortestPathProcessor):OptimizeRouteProcessor}] Initialisieren der Klasse mit einem ShortestPathProcessor und Rückgabe einer OptimizeRouteProcessor-Instanz.
		\itnl[computeOptimizedRoute(RouteInfo):RouteInfo] Fragt die Waypoints der übergebenen Route ab und optimiert deren Reihenfolge. Gibt eine Route mit optimierter Reihenfolge der Waypoints zurück.
	\end{description}

\subsection{Klasse: GeometryProcessor}
	Diese Klasse bietet Funktionalität, um eine gegebene Coordinate auf eine Edge bzw. Vertex zu projizieren. Desweiteren können der nächstliegende POI zu einer Edge abfragt werden. Über eine weitere Methode kann bestimmt werden, ob eine Edge innerhalb einer Area liegt.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{getInstance(GeometryDataIO):GeometryProcessor}] Initialisieren der Klasse mit einem GeometryDataIO-Objekt und Rückgabe einer GeometryProcessor-Instanz.
		\itnl[getNearestEdge(Coordinate):long] Gibt die ID der nächstliegenden Edge zu einer gegegeben Coordinate zurück.
		\itnl[getNearestVertex(Coordinate):long] Gibt die ID der nächstliegenden Vertex zu einer gegegeben Coordinate zurück.
		\itnl[getDistanceToNearestPOIForEdge(long, Category):float] Gibt die Distanz zum nächsteliegenden POI einer gegebenen Category ausgehend von einer Edge zurück.
		\itnl[isEdgeInArea(long, Category):boolean] Gibt true zurück, wenn eine Edge innerhalb einer Area einer gegebenen Categorie liegt.
	\end{description}